奶茶聯盟》泰國軍警設Road Block 刁難進入曼谷的集會市民 以「顛覆國體」名義查扣書籍

【威權第一步：箝制思想】
漫長的一天開始了。昨晚已有不少泰國人在網路上回報說，自己從外府要到曼谷參加集會，結果在進曼谷的路段被警察攔下來刁難了很久，目前曼谷各出入口可能都已有泰國警方駐紮盤查。而據媒體報導，目前泰國警方已在集會地點週遭調動了一萬名警力待命。

而今天中午，一組要從法政大學Rangsit校區出發前往集會場地的工作人員，連同載運物品的車輛一起被警方攔下來，警方並查扣了書籍五萬冊，查扣理由是，該書有「顛覆國體」之嫌。
到底是什麼書？

那是由人權律師Anont及八月十日法政大學集會的骨幹們編寫的小冊，內容是八月十日當天集會中演講內容的合輯，當然最主要的內容就是王室改革的部分，名稱我試譯為《八月撼天：王室改革訴求十點》，華語文化圈應該都能馬上意識到「天」的隱喻是指什麼。

這五萬冊原本是要在集會場地以每本十銖發售，所得資金再繼續印製並發送全國。但目前已經全部被警方扣留。

雖然文宣被扣住很令人氣憤，但除非泰國政府直接把網路封掉，不然是不可能完全抑制資訊流通的，現在都可以用AirDrop互傳線香來線上拜拜了（？

參考資料：

等一下集會就要開始了，滯泰台女的幹話筆記 สาวไต้หวันคุยไม่หยุด有翻譯了他們的戰歌：

各地的泰國僑民也動起來了：

願人民勝利 |||

原文：泰譯聞 นักแปล กระแสไทย-ไต้หวัน

集會戰歌

歌名：我們是朋友
樂團：群眾樂團 / The Commoner（วงสามัญชน）

若你聽見震耳樂聲，
你得去呼朋引伴，
那是群眾們在躁動，
是和我們一樣普通的人們。

若你聽見隆隆鼓聲，
那是群眾們在跺腳，
響徹雲霄，只因自由的人們集結，
在同一片天空下。

繁星依舊閃耀，
熠熠在遠方漆黑的夜空，
將我們的心繫在一塊，
堅定信仰，直到我們戰勝的那天。

以鼓掌發出鼓聲，
發誓不會讓誰，
來侵犯、剝奪自由的權利，
只要我們還有一口氣在。

攜手一同向前，
我們是朋友。

大家要小心網絡安全，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI(夠識別所有人)，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重私隱同網絡安全被咬，好大機會包括被綁架12人; 記得追蹤基爾巴:
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?唔該晒